03年買樓而又賺大錢嘅人，係腐碌，無技術可言

講緊呢個post

入面d痴線佬就話你肯挨就一定上到樓，d人怨貴係d人廢d人唔肯努力

其實唔只係呢個post,仲有之前tbb個套乜春買樓節目入面有個呀paul定peter又係話你唔買樓你抵死之類

好多人上到樓，就出黎指指點點，真係不知所謂

我對呢類咁嘅論調，係非常之反感，其一，講呢d野嘅人係無基本經濟學嘅常識，其二，呢d人本質上係一個仆街

首先，針對個d話沙士唔買樓係你抵死嘅仆街，其實個d係沙士買樓而又賺大錢個d人,純粹係腐碌，幸運所致

沙士個排d樓點解會咁低？人人都知係因為董建華hi大左狂起樓，但係，沙士之後，個d買左樓嘅人非常好彩，如果董建華無落台，如果曾蔭權無做特首，樓價都唔會搞成家陣咁

回歸之前，私樓落成量每年有成2萬幾3萬個，但曾蔭權一上場，就將供應減到得返個1萬幾，甚至少過1萬d，跌左成五六成，其實係非常obvious,樓價升到咁係曾蔭權亂9咁黎所致，換言之，假如上場個位唔係曾蔭權，而係一個識跟返港英政府時期政策起樓嘅人，樓價根本唔會升得咁勁

我睇返由政府提供嘅housing price index,香港樓價自從94年左右，就維持係咁上下高低(1994:115,1995:107,1996:116)，唯一係1997年炒高左(1997:160左右)，但亦到非常快跌返落黎，去返差唔多嘅水位(1998:117,1999:100)，而轉捩點就係2000年董建華八萬五黎料，所以2000年個index跌到落89，2003年去到62

之前董建華就收左皮返番支那，係呢個時期買樓而又賺大錢可以話係得益於曾蔭權呢個pk,頭先都講過佢將供應整低成6成，若然上任個個學港英政府每年起2,3萬棟私樓，樓價係絕對唔會升，又或者，減少返八萬五個筆供應，照道理樓價都係去返94,95,96年個個位，而唔會爆到去而家咁高(留意返，2008年個index係120,即係西九四小龍最平個d都係300萬左右,2016年係286呀我屌你)

所以我不斷強調，03年入市個d,係你好彩，唔好以為自己眼光獨到，唔好以為自己好撚醒走去教人

特別係近排讀得多歷史，歷史經驗就係話畀人知，世界上實在有太多巧合，如果freidrick大帝打仗個陣，對家個俄佬(定俄妹)唔係無端端病死左，可能普魯士都唔會存在

一個人嘅成功，可以係佢能力，亦可以係幸運(例如03年買樓賺大錢)，更有可能係社會環境造成，所以，同時間，我亦都唔會因為一個人上唔到樓而隨意話佢廢，特別係而家樓價係unreasonably high

好多人思考社會問題傾向用個人角度思考，以為自己或者周邊d人上到樓，而其他上唔到個d就係廢，呢d仆街我個人係非常討厭，因為呢d人，思考社會問題，永遠唔識得由成個社會角度思考

我就唔同，我係一個有高尚情操嘅人，先天下之憂，後天下之樂而樂

其實，一個正常嘅知識份子，亦都應該有呢份高尚嘅情操，就好似耶穌所講:
憐恤人的人有福了， 因為他們必蒙憐恤

有去過外國嘅人都應該同我有同樣嘅感覺,就係歐美有好撚多on9,而種種嘅智商測試當中，亦顯示出香港人嘅智力，係全球數一數二

但係歐美嘅先進國家，佢地嘅精英，係唔會好似香港個班咁，一味話人廢，相反地，即使d平民有幾廢，佢地都唔會放棄佢地，唔會對置之不理，反而香港，某d人見到人上唔到樓就肆意嘲弄，睇唔起人，話人廢，或者呢個就係廣東嶺南咁多年黎都出現唔到一個強大政權嘅原因，就係班得勢嘅不停話下面班人廢，但強大嘅國家就唔同，佢地係遵從耶穌嘅教訓，幫助弱小，憐恤他人，又或者，好似中原政權咁樣，係有士人嘅高尚情操

最近教宗方濟各話，無神論者，仲好過個d偽善嘅耶撚，有d偽善嘅耶撚，準時返教會，但係就肆意deprive d工人

我認為: d仆街死後係會落地獄

識睇index叻仔
我自己做行內都冇查到咁舊index來睇
冇碌上去

畀大家j下咁多年黎個私人住宅落成量

1985 29 875
1986 34 105
1987 34 375
1988 34 470
1989 36 485
1990 29 400
1991 33 380
1992 26 222
1993 27 673
1994 34 173
1995 22 621
1996 19 875
1997 18 202
1998 22 278
1999 35 322
2000 25 790
2001 26 262
2002 34 035
2003 26 397
2004 26 036
2005 17 321
2006 16 579
2007 10 471
2008 8 776
2009 7 157
2010 13 405
2011 9 449
2012 10 149
2013 8 254
2014 15 719
2015 11 280
2016 14 595

source:
差餉物業估價署

好文幫推

皮已正

遲d 可能又黎多次03咁差呢 仲有多次負碌嘅機會
誠哥都話差過沙士
而家買到樓仲要供嘅應該都會變負資產

梁振英又話自己加左幾多幾多供應
但我睇唔出分別

再睇埋公屋個數

2006/07 7 192
2007/08 13 726
2008/09 19 050
2009/10 15 389
2010/11 13 672
2011/12 11 186
2012/13 13 114
2013/14 14 057
2014/15 9 938
2015/16 14 264

唔明粱振英話佢有做野係咩意思

黎多次既
因為03沙士變有錢班人又輕鬆full pay幾層
又比人掃晒

我睇就好depends on 下任特首
蘇民風就話2020後先好買
唯一解釋係下任政府有樓起

老虎蟹都話自己有做啦
港豬鬼識揀依d野黎睇咩

貪曾

巴打
呢個世界就係有太多人識少少扮代表 最撚憎

順帶講下工程成本(同外勞)

有d building cost index,labour index可以參考
不過暫時search唔到,用第二個index頂住先

公營建築工程的工資及材料成本指數 (2003年4月 = 100)

Composite labour wages for civil engineering contracts 158.1
Composite labour wages for building contracts 152.9

對比起03年升左5成,對樓價幾大影響,應唔應該輸入外勞,見人見智

source: 房屋委員會

所以曾任權坐監好合理.

好多廢老中坑都唔認清個社會同時代發展成點
更加唔講一部分親中建制

對於呢種早已植根在心底既歪念係唔能夠透過直言更正
因為呢班人只會堅守自己信念無視你既觀點

好多人成日以為成功係自己努力所得，點知原來可能只係一個政策造成，無左英國，香港直頭乜都唔係

睇唔清成功原因，就唔會識得感恩，唔會對港英心存感激，唔識得感恩(耶教)，唔識得尊重萬物(神道教)，唔識尊重天地(儒教)

高質POST 留名

大局觀、世界觀

十卜樓豬

屌，好文

認得你啦

完全岩呀

隔離岩岩先有個post新界樓仔上車
我感慨佢大5大10年係買到市區買左奧運

你唔講香港人鬼知咩
出黎up兩句打下氣民望又會高返架啦

華人賤種dna本身就唔存在世界觀大局觀
全部都係弱視

買左樓未呀你

住屋企，有幾多錢都唔好買住

岩岩公司有條撚屌 個時買左畢架山 依家樓按樓 想買第二層

點解

個個月有passive income都咪話唔爽

03老豆乜都冇哂
屋企由半山搬去公屋

仲住緊？屋企人再無打算置業？

其實華夏文明由古至今本身係好有宇宙人生覺悟，但係唔知點解嚟到現代會搞到自私自利

沙士果個銀行都唔肯借俾你供
買到既一係一炮過
一定公務員
邊係會努力就買到樓既時間

如果睇埋其他原因例如大陸熱錢keep住流落香港，
就算佢起返97 前數量既私樓，
樓價係咪都唔會跌

又係窮人理論

支那人滿口仁義道德，心入面個個邦有道則仕，有難即走咋，世界觀

是但啦！如果人地係冇本事既係靠好彩既，只要佢繼續玩依個game，佢遲早會還返晒出黎。如果佢賺得果一千幾百萬就覺得夠過世，收手唔再投資，咁其實因爲佢自己都知自己好彩，雖然把口不停認叻。

商品升值既一個好重要既因素係因為佢升值，而家大陸政府面對既問題唔係樓價可唔可以保持高位，而係要一直上升就算樓價橫行都會變成一個不利因素！

D人成日以為自己生錯時代
覺得自己撞正沙士就實買樓
真on9

就正如買港交所發達班人，一訓醒賺大錢。
事後馬後炮吹到自己點勁點勁，咪又係好彩。

支那啲砂貴左五倍

我覺得係因為，承載住呢種文化嘅，一直都係班貴族/知識份子，清朝嘅士人，民國堆知識份子，大多有高尚情操，但係中共將呢個階層完全消滅completely destroyed

都有一堆士人，知識份子去左去香港同台灣，但好奇怪，港台完全承襲唔到丁點民國違風

打完丁你咪又係無樓

覺得op好logical
正皮

其實好大部分所謂成功人士都係咁啱跟著時代嘅經濟發展先賺大錢㗎啦

係腐碌又好彩 不過都要佢地喺低位時有舊錢先得嘅

根本上一代賺大錢嘅人
90%都只係因為佢出世得啱時候

一早講左，我有無樓唔係重點，亦都唔係我concern嘅野，我係concern天下人嘅福祉

六四後無耐投資中國
97金融風暴嗰個時入市
依家都發到閪咁 一樣道理

Agger

你覺得當時西九四小龍最平都係3百萬，其實當時黎講可能都係係貴，只係你拎依家5-6百萬黎比。

其實有部分買唔到樓既香港人係唔抵幫。成日係到等撈底。回想番舊年年頭到年中，樓價調整緊個陣，唔通d所謂既剛性需求突然消失？即使依家樓價跌一半，佢地會覺得可以跌7成，因為佢地拎投資角度去買自己真正需要既野。所以呢班人買唔到樓的確係抵死。

學誠哥話齋，有需要又有能力買樓就買，反正依家又有壓測，唔會好似97咁銀行亂借。

我姑且assume大陸熱錢大部份都係炒賣purpose

而炒樓嘅先決條件，就係供應不足，你諗下，若然香港d樓係唔會升嘅話，d熱錢仲點會衝入樓市

如果個價真係畀人炒高左，而本身供應係無不足嘅，都會好快跌返落黎(eg.1997)

況且而家都set埋境外稅

2015私人住宅(唔計居屋)空置率3.7%
下個月就出新數字

香港人最叻就係批鬥返香港人
買到樓就可以成功批鬥d買唔到樓既垃圾

樓主高汁

未來兩至三年的預算私樓量會升上2萬嗎？

茂利波話預計2萬
不過，佢地之前夠話16年有18000個，最後出到黎得萬4

我個人唔太相信所謂壓測
純粹個人

到支爆樓價大跌6成
你又咪睇定Ｄ啦！

仲住緊
雖然屋企有錢再置業
但係都唔會咁做

都老啦
寧願拎啲錢黎食好野 去下旅行 追下科技咪算

除左好難同人講自己住邊同埋啲蝗:
間公屋都幾ok
所以我呢家屋企 係生活質素高 但係窮

又唔可以話腐碌既
真心佩服個fd屋企人當年借錢買樓 少d膽都死

03買到樓嗰啲係有實力眼光有膽識，呢啲唔係叫技術係乜

或者用屋企層樓做抵押

樓主個名

睇得出巴打真係有講歷史
成段野由一開始講班仆街到之後有數據再引述例子到最後講埋對比同結論 不過唯一缺點係中英夾雜
利申:中學個時讀中史

人既能力唔會有好大分別
分別只係timing

樓方面唔應該怪689
好多政策睇倒佢係想起多啲樓
不過佢上一任唔知邊個搞咗一個堆十年八年既基建出嚟
結果搶貴晒啲人之餘仲令正常既建設做唔倒

而家買樓動不動供三四十年，其實只係將個債務拖長嚟還，覺得買咗樓層樓就係你既自求多福

仲有人預言下次既金融危機唔係嚟住炒家，係嚟自銀行業
銀行體系望落好完善，又有金管局睇住咁，但銀行本來係就玩慣縮數，加上支那啲壞帳爆幾爆，個制度救倒幾多間我好成疑

外國班精英當你班平民撚狗咁撚喎
08年班仆街搞冧個經濟，之後袋巨額bonus un un 腳喎

呢啲咪言之有物囉
班廢老廢中邊識咁多

係咁架啦
鬼叫你,你老豆,你阿爺冇運啊
一命二運三風水~

秒速賣飛佛

時也命也

同意

好多野都係生不逢時
屋企人讀書唔多，有筆錢都無買到
沙士當年仲探緊溫返小學，如果我唔係90後
我返工儲埋有錢都肯定自己會買樓
不過無得重新黎過，話香港係個畸型社會絕對無錯
係仆街政策中獲利既人 之後仲掏苦窮人自己唔上進
正一大仆街

97後既整體香港政策真係害死自己人
高官一邊送仔去外國，一識促進中港融合

都話我唔係由個人角度去思考

如果你係問我個人買唔買到樓，我就真係無擔心過

自私嘅人係唔會明白我嘅諗法，就好似d人唔會明佛祖點解唔做王子去出家，點解觀音大士不渡眾生不成佛，點解耶穌會到成肉身，替世人承受罪嘅工價

假如我嘅供應理論係正確嘅話，咁就算有支爆，亦都只會好似零八年金融海潚咁，跌少少就升返

短期內係可能跌，唯一希望係，梁振英自稱每年2萬個單位真係起到出黎，同埋下一任特首跟返港英個起樓數量(不過真係做到嘅話政府又要擔心上左車個d人會唔會負資產呢之類之類)

至於銀行體系，我唔係好熟，答你唔到

樓主所講沙士買樓有技術與否我唔評論
因為有一部分人係有技術一部分係無 所以好難去概括講晒
反而想探討多d 自私與無私既topic
我自問自己有好高尚既品格 遺傳自我父母既教育
但做左廿幾年人之後多次自己奶野都無人理/睇住仆街仔成功，個心真係好難受，難免會有動搖

分析好正

講姐，係人都識講架啦離地嘢

你覺得批地到起到棟樓要幾耐?

唔好意思，真心求教
公私樓個表既年份後面係代表？
另外index又係指？
利申入左link都睇唔明

97-02年相隔5年真係轉下眼就第2浪，夠錢一炮買既係咪鐵飯碗？

所以我咪就咁highlight 15年16年囉

housing price index黎
即係1999年個樓價係100，2016係286，即係2016年樓價係1999年嘅2.86倍

年份後面咪落成量囉，1985年29875個單位，00年25790個單位